歡迎想砌模型o既巴絲入黎(15) 人大左....更享受製作

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(14) 到底有女朋友一齊砌模型既感覺係點㗎

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
[url][/url]
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈6樓601室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈16樓1602室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

pm store
地址：九龍深水埗青山道64號名人商業中心902室
致力為大家搜羅各式各樣的噴油工具, 主要銷售噴筆, 氣泵, 模型油漆及模型工具。

產品包括以下品牌:
Harder & Steenbeck
Badger Air-Brush
Sparmax
Anest Iwata
Mr.Hobby
Acrylicos Vallejo
Gaianotes
HobbyZone
Sujiborido, OLFA, TAMIYA 等等

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

介紹用銼同沙紙

打磨入門

噴電鍍油

Masking 技巧 (Shared by RX-78-2)

岩岩睇左一條日本仔既有效率masking方法:

用極幼既masking tape (1-2mm) 做好個邊先, 呢隻tape可以做到好順既曲線, 之後上大範圍既masking tape, 剩底既用masking solution

條邊sharp過自己cut masking tape好多

黃化問題 （由福仔759巴打提供）
先講講個黃化問題先
參考過外國論壇話用陽光曬一日至一個禮拜
視乎你塊嘢有幾黃同你嗰邊有幾耐日照咁啦
原link:
但你都知香港喱啲石屎森林你屋企唔係西斜都幾難搵到陽光
咁有人就用gel甲嗰啲UV燈射佢老味

效果都幾明顯, 飛一飛邊啲透明位就冇事
但如果想勁到連透明邊位都白埋又得唔得呢
係有嘅, 可以睇下喱個日本網站教學, 用一支叫Kitchen hunter(?)嘅清潔劑原液唔開稀直接浸佢老味

咁呢就連透明邊位都只係剩返極少黃漬
而我自己都同你一樣好懷疑, 唔係應該會愈射愈黃架咩?
實驗心態驅使之下我去老鴨買咗支UV燈返嚟, 順便可以射埋我啲3D parts
壓著射咗兩晚, 真係白返, 因為我本身都唔係好信會Work所以冇影到相
原本十字架嘅白邊同你張嘢差唔多黃

變成而家咁白
我相信原理係UV將成層Oxidized咗嘅催化劑(即係黃色嗰層嘢)「蒸發」咗
但做完喱一步唔可以即刻落水, 因為我相信你喱啲舊水貼唔只黃, 仲會碎
要用水貼修補液
日本個教學link

另一個教學

喱啲舊水貼黃化同脆化基本上係打孖咁嚟
支修補液其實就係一層好薄好薄嘅膠
本身就係用嚟做水貼最面嗰層嘅, 用嚟鎖著啲墨水喺水貼紙上面
而家用喺舊水貼嘅作用其實差唔多, 只不過係鎖實啲望落冇咩但實際上已經失去拉伸能力甚麼本身已經碎開咗嘅水貼
我喺富聯買就70蚊支, budget喱啲就交俾巴打你諗

舊化教學（由福仔759巴打提供）
我以前砌飛機嘅經驗嚟講呢
就係好睇你個水貼圖案有幾粗/幼
如果個圖案太幼又飛咗邊搞到成張嘢都好細就唔建議即刻撳佢
因為好易碎然後痴上支棉花棒到
拎嚟實際case嚟睇啦, 紅色箭嘴個位就係我炒咗要補色嘅位喇

好似喱啲咁細條嘅就唔建議亂嚟
但如果好似圖入面隔離啲日之丸就撳佢啦,唔好太大力同扭支棉花棒

但正所謂預防治療
我就建議如果你如果要痴喱啲幼水貼又唔想搞到咁進退兩難呢
最好都係落咗mark setter先, 我就用開好普通嗰隻

用完會更加貼伏,自然落完softer都少啲凸起,撳佢都冇咁易爛
回歸返你一開始個case,如果係我就會等啲softer乾晒之後喺邊位浸少少setter入去先再撳實, 一般都冇死
撳嘅時候唔好亂掃或者扭支棉花棒就應該冇問題

滲線,漬洗,輕量舊化（由福仔759巴打提供）
我係有啲Alternative嘅推介, 就係用油彩(畫油畫嗰啲)同水溶性木顏色

油彩開稀之後個質地同琺瑯油差好遠, 會更稀更慢乾
其中一個我鍾意喱個方法嘅原因係琺瑯滲線未必食到嘅淺坑油彩都會食到
其二就係可以順便做埋漬洗, 可以當係一個極低要求嘅陰影效果
另外就係未必一定要用X-20, 開稀可以用亞麻仁油, 抹可能就咁搵吸油紙捽都得
但唔好處就係要乾好耐, 一定要乾過夜

油彩做舊化又有另一個好處就係佢比琺瑯油更好blend開啲顏色
做出嚟我覺得比開稀咗嘅琺瑯油更加自然, 邊界位會更burr更融和於底色
不過手感就同開稀琺瑯油差好多, 但摸熟掃法之後就會明顯發現油彩係比琺瑯油更加好控制, 唔滿意又可以即刻抆走佢
非常方便, 但都係嗰句, 要乾好耐

水溶性木顏色其實某程度上同乾粉彩好似
但佢遇水即刻捽得甩,非常易控制, 拎嚟做變色甩青效果一流
不過要留意佢係要喺消光面上面用,如果唔係會咬唔入
所以用之前要留意清楚自己仲有冇步驟未做完先噴消光再落筆
有興趣嘅睇下片, j下先, PLASMO喱個捷克channel真係極高質
啟發咗我好多

乾粉彩舊化教學（由福仔759巴打提供）

乾粉彩其實又係一個好好控制嘅嘢嚟
主要步驟有
1. 溝粉, 直接撈成你想要嘅色
2. 搽X-20, 係一種半黏著嘅步驟, 主要係你撻啲粉上去之後好啲作修正
3. 搽Pigment fixer, 喱個就真係痴著啲粉咁濟, 其實就係溶返開啲粉等佢痴著個面
4. 用筆掃佢老味, 你可以就咁乾掃上去, 又可以濕少少上面兩隻嘢嚟掃
5. 成碌上, 刮上去
而且改變步驟嘅先後次序出到嚟嘅效果又可以好唔同, 自由度好高
即係例如你想做沙漠乾燥少少嘅, 風沙感覺嘅, 我自己當初做西線沙漠戰鬥機就用筆點少少粉乾掃上去, 薄薄地有層粉好似有少少朦朧感覺
就慢慢點啲fixer上去,盡量唔好打亂個層次

但如果你想做叢林野戰feel多淤泥嘅, 咁就要落咗fixer喺表面先, 隨心加,重手少少都得, 反正都係要見到佢結埋一舊咁
如果想做啲泥石刮上去啲膝頭位就最好成碌刮佢老味喇
但其實我覺得漬洗做得好呢,後者就隨便做都好有feel
如果要有噴筆想挑戰下自己, 可以試下做雨痕

落鹽整到好似炒菜咁

呀屌⋯兩個post添⋯

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

AMG GT3好好玩

巴打 想問下
PG鳳凰燈組 係自己有1set 定係同1,2號機同set?
知唔知大概幾錢左右

我決定推呢個攻擊力強大的topic

一樣，係UV燈

Lm

Lm
人大左更享受製作

個標題同人打對台

做引戰狗

其實隔離似曬命同買賣區多過討論模型 雖然而家模型post都有班人曬囡

咁而家都有囡囡模型砌既
不過gk就應該番去figure post

唔緊要啦，gk 都有模型技術可以交流到

佢哋係曬1：1囡囡

都係既 自膠
諗落都有唔少技巧都同模型一樣

TOPIC講素組,入面全部係買左當砌左

一張成品相都冇，係咪對素組呢個字有少少誤會

我想問下，
痛車水貼邊度搵.....

請問如果用白色蓋嘅Av 油噴油，係咪要好多thinner?
因為本身白色嘅存貨比較多，定直接再買黑色蓋好啲

相比下，Av 油有咩缺點？

呢款係hobby design出，但四圍都冇晒了。
我都想搵多張，遲下見到有down聲你聽

可以咁講，但你買一枝thinner，一枝flow improver就唔洗買過哂d 油，應該平啲

白蓋噴油要稀釋佢，比例就隻隻色唔同，最好開到近似奶同水之間咁；當然直接買黑蓋最好，買佢枝稀釋液都唔平，仲要枝枝用個量都唔同，黑蓋本身已經開稀咗唔洗點再稀釋
AV油普遍缺點都係易甩，想無咁易甩嘅可以買佢隻藍蓋，標榜㩒刮，稀釋度比黑蓋杰啲，但係普遍都可以唔開稀直接落筆噴

隻德川家康都幾靚

但假設佢有十枝白蓋，買番十枝藍蓋/點蓋已經等如一枝大thinner 同一枝大flow improver
而且仲要唔使對住d 白蓋眼冤

白蓋留返黎手油用囉 用法每個人都唔同

有冇巴打見到有鋪頭賣緊呢枝Gundam Marker EX XGM03 Metallic Red
見日本話2/3 出 但好似仲未見到有

話說今日我呢面有模型舖週年大特賣所有野75折
咁我當然要去昅昅
好多毒撚啊～～
但竟然有唔少人帶埋女朋友或老婆黎shopping
有啲當然黑黑地面唔撚明你班毒撚做乜對住盒膠咁興奮
有啲好努力咁對住一盒盒飛機大炮車車船船扮到好有興趣咁既樣笑住陪
個男人shopping。。。。。
我哭𠹌咗

白蓋同藍蓋d色系始終都唔同，總有機會用得返

見到你架車就發覺自己有你fb

仇女人仕

其實屋企有排氣嘅箱 用返油性油係咪都ok

係睇你屋企人頂唔頂到啫
就算有抽氣箱都必然有陣味

我覺得落地巴收收埋埋都有唔少女

咩啊！
我女權撚黎㗎！
我係仇有女人士！

好撚不安

真係次次1001都係問問題

咁我都係用住水性油先

係啵，會唔會易甩到用覆蓋膠紙都甩？分色用唔用佢好

請教下各位，砌艦如果唔想投資噴槍，可唔可以直接買噴罐好啲 假設噴罐都有類似既色水

你到底係邊個

我出門口噴消光都被人話
只可以等屋企無人先可以搞
抽氣箱 我用個d 手提 usb fan + 一個紙箱 算數

Like 你張相相認先

官方叫你無返24個鐘都唔好上膠紙

認完我都係唔知你係邊個

呢排想入模型坑 上網查左啲資料 其實對新手嚟講滲線、消光，磨靚水口呢幾樣野做足係咪已經好夠？

係
想再快啲買把神剪就連水口都唔洗點磨

Godhand做第二刀應該買邊把？

想請教下點解噴亮黑色會變咗啞色
用孖星TS14噴罐噴
試過濕噴同薄噴
噴完隔幾分鐘就變啞

依幾日濕

第一次出post, 得副骨

用咩油噴

Modo MX02 同 匠域 果埋金屬色

車友們 有無用過呢隻 Zero Paint

好似話專for 模型車

正，遲啲玩下車先

笑死個post topic

洗唔洗咁撚正

如果你打算用神剪，第一刀求其剪，剪遠啲就得

好似好多人用匠域，好用?

lm

好用， 發色好靚

匠域邊度有，除咗淘寶，原來我幾年前淘過幾枝，得開左2枝用

巴打講清楚少少砌咩船先易啲分析
有啲濕鳩唔係咁易用噴罐解決到
例如空母嘅艦載機, 水上機, 漸變迷彩之類
現代艦就應該問題唔大

我都係淘返黎

之前search唔多覺香港有得買

投資噴罐咪仲貴

喱隻我諗用噴罐已經可以好高完成度
水貼又齊, 色水又唔複雜, 分件睇落都唔太影響上色
我覺得除咗啲艦載機之外都應該噴罐搞得掂
艦載機就可能要俾少少心機手油下

唔好話咩投唔投資, 你估長揸噴罐到下世紀咩
其實某程度上噴罐係有佢嘅好處
唔打陰影, 唔怕油厚少少, 用啱方法嘅話噴罐係快靚正
喺自己冇特別想追求嘅效果之下用噴罐幾廿蚊支噴艦俾盡可能只係要3,4隻色就搞掂
開壇作法, 溝油, 噴完一層等下一層, 洗筆, 摺壇
其實我玩咁耐都好常用噴罐, 只要條件符合嘅話真係好方便
等到好追求某啲視覺效果先買筆都未遲

問過富聯都無 老闆都唔識

新手玩呢隻會唔會好高難度？
無錢買benz 惟有自己砌

不過我玩水油

想噴刀刃，有咩漆效果正？

正義女神 既盾改件係咪淨係出咗1/100比例

Exact7y 工具最緊要識用 之前搞隻 PG millennium falcon 都係噴罐快手 因為隻嘢基本上單色 玩舊化為主 舊化都係手油慢慢𢭃

Figure-riseLABO個文奈條泳褲背脊側邊個兩個件係咪合唔埋?

樓上咁多人玩命

OK

闊別多年. 以前我細個砌艦果陣冇噴油, 跟住搬屋果陣俾屋企人送左去堆田區.
而家砌返. 老眼昏花. 如果我真係想入返坑, 會考慮更多投資. 而家都係過下癮. 謝賜教

想問下"洗筆"係一個咩Step? 定係你講緊用筆油完D飛機之後洗筆?

噴筆換色要洗筆啦

Sorry, 成日噴槍同噴筆一齊用
上面我係講緊用完噴槍之後洗支噴筆嘅步驟, 又要谷槍, 拆槍, 捽下壺底挘下支針之類
而家成日喺屋企整嘢如非必要用到噴槍我都係去後樓梯用噴罐射幾下算

過下手癮先啦
慢慢就會有追求
我由認真咁素組計起砌咗6,7年先買第一隻泵同第一支筆
仲要係當初上大學好撚開心嗰下先說服到自己成副身家瞓晒落去
嗰陣之前係手油+ 一兩罐主色噴罐就算

除左modo嗰隻抽油箱 有冇邊款平D
依家要喺廁所噴好唔方便

自製實平啲 YouTube有教學

現成係模型鋪買 最近見過間fb出post好似899

同你經歷有啲似 不過我應該再早過你
小學二三年班開始自己砌成隻 再之前係買返黎睇老豆砌 一路砌到大學買左龜泵 而家出黎做野先用自己賺既錢買泵買筆
第一次噴起第一隻果陣好感觸因為小三四去圖書館借啲砌模型書睇已經好想上色 奈何屋企人唔比同埋啲錢唔係自己既一等就十幾年

諗起早幾日差啲同老豆打交

好細個抽油箱
利申唔識噴油

做乜變左做
人大左⋯學噴油？

幾錢

噴銀角應該用0.2定0.4

都好過儲盒呀

三萬幾yen

點解呢排啲模型post咁快1001
唔通多咗人玩

自己去深水埗買料diy囉

你開咩比例，我開1:2都無呢個問題

好多人無啦啦重拾暑假麻 又唔出得街砌模型最岩

整左成日腰都痛

上個post已經有好幾個去左買泵 仲有啲人講想入坑問龜泵

我
買埋抽油箱就可以慢慢練下

紙皮加把機箱風扇?

呢部唔難啊，雙星有保證
加上磨砂面唔洗拋光，快靚正

E個囡UTUBER 幾正把聲
有FOLLOW

同埋D技術真係有D料到

我都係早排先砌個箱
無印箱，淘寶扇，再去燈舖整條led

出了
但為咗個封面而買又好似好撚ON9咁

另類儲盒

想問下 有冇 1/144 出過 正義女神盾改件

我有副車既模型但唔識點砌
有無巴打可以介紹啲代砌服務
想平靚正！問過一啲模型舖起碼都
要成3,4000代砌求介紹！

驗眼

thanks

好正
想問呢隻係RG定MG?

MG
人大左砌唔到144嫁

應該係大家都好悶
所以推得快

都係, 雖然見過有啲韓仔整RG 獨角加燈好癲,
不過MG點都相對易少少

雖然電子野係男人都要識, 但以前讀文科, 成30歲都未掂過電子機械野, 依家讀書需要學左啲皮毛野,
請容許我想請教幾樣野
好似整獨角獸咁, 一條腿/一隻手都會幾粒led, 通常會
1. 將幾粒led parallel咁焊接, 定係
2. 每粒led正常咁接2條線(正負機極各1), 當條腿用5粒,咁就10條線一抽咁一個node咁經股關節走去後面
唔該晒巴打

唔該有冇巴打知呢個邊度可以買到或者有咩替代

屌 原來天氣濕連黑底都唔噴得
不過想知個原理係咩
點解會令到佢個亮面瞬間變啞

暖水＋洗潔精+牙擦

油性油溝左d水汽，會變混濁
利申化學D

洗潔精

唔該巴打
試過洗碗嗰啲好似唔夠力
買咗支抹廚房嘅去油試下

thx bro
順便問埋，想洗咗去遲啲再噴過
直接用thinner洗定用白電油慢慢捽會好啲？定係有其他更好

1 幾粒黐埋 好處係方便 少啲線
問題
斷線成抽無電
唔可以獨立開關 如果個制係common 嗰段線
如果led 顏色 功率 等參數互相唔同 可能會互相影響 有機會有啲唔著或者好暗

巴打好嘢 我識有啲理科生都唔一定識駁電 覺得好複雜...

TS係油性，要用硝基溶液洗，慢慢捽ok，想快就用個樽仔裝住d溶液掉舊件入去浸一浸

0.2嘅噴嘴 噴金屬色係咪都易塞 但如果溝稀啲慢慢嚟噴多幾層 係咪都可以？

利申 HS ULTRA 想試郡士GX209/210金屬金色

你油性全部都要溝稀架wo
你噴油性油點解會買左支0.2

之前本身係想噴水性油 冇咁毒 但依加都想試少少油性油 感覺好似都唔錯 但0.2係咪最好唔好噴

無話唔得既 慢慢噴囉 個比例岩唔會塞
我記得你都好似係屋企噴
噴油性小心比人屌撚死

其實長遠係咪玩水性油好 起碼冇咁大陣味

想問下噴槍上白色大家會揀邊隻牌子，用緊郡氏，岀到來效果有小小偏灰，上埋陰影之後又暗左d, 唔知 Gaia 或者其他會唔會好d
白色真係好難噴噴太薄又遮蓋力唔夠，太厚又流眼淚

屋企接受到 你又接受到既
一定係玩油性

水性係比無得選擇既人玩

係啊 一於就試吓 反正買咗個排氣箱 噴少少可以嘅

led 就咁接電都要畫電路圖
畫完你就唔想裝電線想整電磁場地台就算

要冚到底色 郡士 GX1 好好多 另gaia 71 雖然叫淺灰 其實都好白 另外 finisher 嘅 foundation white 都好噴 無乜嘢技巧 鳩噴都ok

但係RG 冇位入無線Led 太大粒
MG大部啲真係易攪好多

買左邊隻抽氣箱

試下gx 1 先 唔該巴打

有隻新野,只係入粒LED入去
將成隻高達放上去有磁場的地台(即係遠距離無線充電)上面LED就會著燈,唔洗入電唔洗配線走線,
不過貴

就係有買
粒Led係smd led
但條個colt好大
加埋仲大粒過普通2mm Led

用漆皮線

上幾個Post 我先打左一大段講白色有幾咁on9

呢個真 溝好咗隻白色 發現唔噴仲好

我都有睇，不過自己試過先知咁on9

終於到貨，用落ok，係貴咗啲聲就有啲大，不過我戴headphone噴油，可以接受

Btw 噴rg nu gundam骨可以噴到變超級系算唔算才能

AV油都係水性啫

白色有幾隻我幾鍾意，第一隻就係gaia 031 究極白，我用過應該係遮蓋力最勁既白色，不過隻野本身好傑，耐唔用好易起絲

另一隻就係gaia color 既cm01

佢出黎比人噴高智能方程式d 車，隻白有微微既米色，所以就算上件上白底上呢隻都比較易

如果我噴完覺得唔夠白就會用埋modo 隻pro mix 01皇家白，佢類似珍珠白咁可以推返起d 白色，不過小心呢隻野上左好難上水貼，唔用藍蓋會甩

學try 名人果句，高達係自由既

Tryon 3

好彩唔係用mh 沙煞比試

嫌條膠喉唔夠長，隊出窗只係岩岩好貼邊，有風就吹返曬入屋
同款鴨記2米賣over 100蚊，淘寶30蚊但唔太想用+而家運野落黎又煩

理想出風向上

巴打, 見你外行, 我簡略講講

我自己就淨係砌高達
一盒百零蚊嘅HG, 要plan個零兩個星期, 沖涼痾屎搭車慢慢諗點設計, 點改
由開盒到完成, 好似你youtube睇片嗰啲完成度, 真正落手落腳要做廿幾個full day嘅工作日, 你當每日做八至十個鐘
我就業餘嘅, 但係相信幾熟手都好, 有啲工序係無得慳無得快
你可以set個時薪, 再計吓應該pay幾多人工

雖然人地做生意啫, 都係有愛先會撈呢行, 要過得人, 過得自己, 更加唔可以因為要平畀你, 做壞個朵

珍惜個抽風仲咁靚就影多幾張相 好快就會搞到周圍都係油＿

車模3~4000蚊其實真係算平，自己玩一次就明玩車係幾咁煩既一回事

我劏房仔，長期無風，長度就都係啱啱好
唔整住，等搬咗再算

已經開始有

我上星期送左個抽油箱比位巴打，個野勁多油彈到周圍都係

hg又出紅渣

我之前堂circuit analyze僅僅合格架咋
未落手做過，只係睇下啲網上教學 學玩led,
計數/技巧都仲可以google, 不過concept唔知啱唔啱，

如上圖，假設隻野有4粒led,共8條線一抽野就走去後面，
要駁埋一齊時，係咪會好似1or2咁？
咁1同2其實係咪一樣，因為4粒unit都係share同一個node/junction?
定係其實以上全部部都唔啱？

唔該晒

冇乜特別

懷舊

裝燈唔難，裝完著埋唔漏光/透光先難

軟膠裙仔

我今朝搭車番工既時候睇過下d youtuber 點砌部amg gt3，剪埋剪埋都成個幾鐘

所以我覺得D人砌仲要成個過程影住真係好勁 我都係間唔中一張半張留底

出BEYOND GLOBAL版元祖
唔通唔出渣古咩

但係隻渣古好hea

浩盛嗰隻E420 DCLK 但未送到

其實都係分番正極負極 一鳩焊埋一齊
唔同色先搞電阻果d
其實我淨係識整唔識計電阻
是是但但焊完先著燈就算
我都得閒撚下先開燈
唔係日日開住燈嫁啦

其實唔洗諗
出街買smd led 拎隻鐵球試就岩嫁喇

不過腳板背面個線條唔錯 bandai 好耐都忽略咗呢啲細節

早排見到 好吸引

有冇巴打可以教路淨係用噴罐點樣可以噴到呢隻金屬紅？

我會洗槍時候順便滴幾滴t04抹枱

光黑底，銀色，透明紅應該做到

應該想做返hg版 mg2.0

呢隻細版唔知如何呢 本身都想買
不過細版無得較快慢 有時夜媽媽想剩係要燈都要一野開哂 一係自己加燈

咪ON9，個抽油箱D膠會溶既大佬

Av油唔係水性咩？

冷靜啲，幾滴咋，我有用佢張墊枱野，呢兩日都有抹，暫時無乜野

想鮮紅啲 可以用gaia 魔幻紅

屌佢！
隻g40 紅揸呢！？

係水性呀

所以我話屋企接受到自己又接受到 環境又許可既一定玩油性

水性係比接受唔到氣味同埋屋企有寵物既人玩

即係我

佢問緊噴罐wor ching...

點解噴罐講講下會有GAIA 魔幻紅 雖然隻色真係好靚

呢隻一睇就知，
係金底透紅黎
銀透紅凍到PK無咁暖

塊肩護盾仲四個窿

有冇巴打用arism viz

O sorry....

擺明用origin 個模

如果屋企有位 我都想買大個隻

請問係咪呢3 隻
定係Mr. Hobby 好啲？
TS38 - Gun Metal
TS21 - Gold
TS74 - Clear Red

麻煩哂

我有少少強迫症
個箱返左屋企我同佢沖涼黎

噴罐咁疊色法會好厚油

岩既，無用成年應該好多塵

間房冇位玩唔到噴筆住

巴打你係咩位玩噴罐

走廊

金>透明紅>光澤會唔會好d
等巴打報膠

巴打意思係最尾噴gloss finish 就唔洗噴第一層黑？
係就仲好 己經有罐光油 可以慳返啲錢

最後果層透明紅真係考技術啦

搵隻 匙羹 渣古頭 拎下手感 同成功感先

出去租場噴

其實真係要場嘅話我可以去九龍塘InnoSpace 個到噴
但係新手冇經驗唔想投資咁多住

租場噴投資先少

唔係話佢地個啲噴筆好廢要自備架咩

小試牛刀姐，一學車唔通比架林寶你咩老世

如果你完美主義者咪噴埋lo，但多個步驟就多個機會出錯。
其實最簡單就直接ts18金屬紅+光油

有冇介紹 睇睇先

是但就腳就得啦，你玩落入坑唔洗問人你自己都會搵既啦 最緊要個場無老屎忽就真

google search 噴 場 佢出墳場俾我

邊頭就腳

中西區/油尖旺

都係最貴租嘅地段... Ym 唔知重有無俾位人噴 巴打噴過嘢未 第一次好呢hea 喎

就係未 所以其實唔係好敢玩噴筆住 就算係都最好有個大師「磅」住 教下路
所以其實本身都係諗住用噴罐好似易啲 又唔洗開油又剩

處男初下海，第一次係好呢hea 既

旺角應該都多，除左YM 之外，廣華街d 模型鋪好似都有一兩個位
再唔係觀塘模型谷同共童体都有，不過唔知仲有無位

//有個大師「磅」住 教下路//
咁就唔係噴場咁簡單了，係直頭要上模型班
YM 好似有班既，不過唔知你岩唔岩

Oic 如果身邊無frd 玩都幾麻煩 咁上網問有排問 有無諗過去上吓堂
我有個frd 無啦啦溝咗條砌模型嘅女 買咗幾盒mg 走去噴油場學 都ok 檔嘢好似係中環永吉街 好似執咗定般咗

砌模型嘅女

旺角仁安好似有間叫 模型先生 都好似有教人

知唔知會唔會有有專教人噴AV油既師傅

又要三次傷害

咁要睇pm d片

係 奇聞嚟 溝咗先玩模型 佢自己砌已經係小學時代

上 pm 問老闆 老闆娘

其實多唔多人長期出去噴油場噴, 係唔係真係識好多朋友?定各有各噴
身邊D兄弟一個二個都放棄哂, 有時都幾無癮

已經睇哂
想知有無D更深既套路

咁去搵下啲噴油班睇睇先

人地開門賣野 廢事打搞人啦 佢地又唔係開班受徙
我都會睇哂佢youtube有關AV油既野 我覺得老細噴陰影同迷彩條片好勁

條女本身有無gunpla meli 咁正先

噴av 定一般噴油

噴AV油
BAR數呀 點噴法 都大概略懂一二
不過想知更多佢AV其他產品既效果 或者噴法 例如佢堆消光光油 水貼濟等等

咁又無 不過人幾nice
講錯 係條女溝我frd 先啱...

好大對車頭燈

即係類似玩chipping fluid 嗰啲?

嘩…你個frd 上世救左世呀？

咁又無咁深奧 可能我講得唔好啦 其實應該一般既噴油班都得
想學下分色遮蓋之類 純粹想上堂係用返AV油
始終自己屋企都係用AV油 唔想上堂用油性 返家用AV

呢個睇你去唔去R 水吹同埋面皮夠唔夠厚 試過好多次想R 都比人食檸檬

用d學費錢自己買set龜泵/電泵上手玩好過
再退一步marker噴槍都好

其實可能只係對方唔擅長講野，拎左電話whatspp / 叫佢上黎呢度可能就ok

巴打邊到買到foundation white
上次上富聯都冇

玩緊啦
tc 610 plus / H&S ultra 2in1
琴晚自己噴左把槍仔 純粹用鋼色同gunmetal做分色 感覺好差咁
可能滲完線會好D

見到你呢個setup 我又醒起，到底應該係泵重要d 定係筆重要d 呢個問題

泵有安全性問題 所以買靚少少
本身諗住AF186就算 但見到大陸仔有人話屋企比佢炸左個洞

我唔信！
呢個世界唔會有啲咁美好既事發生㗎！

YM 呀星 去佢fb 問有無貨

Pm 唔記得有無賣開 finisher 要問

福利都賣過一輪 不過好似無補貨

F white 有普通裝 有大支裝 要乜自己衡量

佢除左…副眼鏡好似再正d

我有啲後悔砌緊呢部amg做乜放咁多心機整個籠...
又唔係有得開門

想問下有D粗身D既坑線
想上色, 有底漆+油性油(GAIA)係上面
滲線又小色選, 想上D 金線銀線上去
可以點處理

方樽琺瑯油都有金銀，好似係

無ga，就好似好多骨精強咁，巴巴副骨油到咁靚都係自己開心ga ja
玩模型就係咁，過程俾到既快樂通常遠高過砌完之後玩成品

我買雙星油性(琺瑯)當滲線+X20得唔得
麻煩晒

得

其實有新出改件可以開車門同車頭冚
但唔知砌乜花好，而且手頭上又已經幾部車

PM好似有一個位

個set安全氣伐谷爆缸？

老細位

唉屌那星，佢朋友即係。。。

好想噴油 但見到90%humidity好驚出事

我買套票，之前有月租，但都係weekend先上去噴，套票時間彈性啲，如果真係打躉先月租，開頭玩果陣一年可以噴十幾隻
但噴得多會厭，依家間唔中幾，會製作用心啲囉

why not 天然消光

收到！感謝巴打！

有無巴打知vallejo隻mecha color效果如何？買咗隻dynames又重投上色懷抱但係我之前連泵都掉埋

昨晚用UV led 照發黃嘅水貼 今朝睇無反應...

你點落雙氧水先
定係無落

佢支火箭炮又用返舊設定
唔係GTO版換彈嗰種
更加顯得嗰四個窿好偷懶

屌佢老味無心出埋紅jar 就唔撚好叫人畫埋啦
仲有個core fighter 都畫到咁精細但係又唔撚出mg/pg
屌真係好嬲

我講緊g40

四個窿應該係插爆炸effect

我自己就砌開車嘅，但唔知代砌市價係點
不過如果要成3~4k的話，我寧願買部autoart旗艦車款or買2部普通款好過

無吖 要架咩....

就咁素組加披肩已經唔錯

邊間？咩價位左右

披肩自己整

屌那星Print好晒先發現隻耳仔又畫撚錯

無reducing agent你照激光都無用

漂白水得唔得 好似簡單啲

買返嚟㗎

浸過, 浸咗個幾禮拜先識白

想請問下
我用左郡氏油性marker 上色/補色, 之後再貼左水貼+藍蓋(水貼保護)。
如果我而家想噴消光, 應該買油性定水性消光??

pg exia個燈組壞左

雙氧水嗰個問題, 我都見過有喱段教學
但好老實講我就冇用過, 而我自己都只係單純用一支UV光管

我就讀得書少, chem嘅嘢就基本上唔識咁濟, 雙氧水有幾大關係我就唔知
如果搵巴有興趣嘅我借支燈俾你玩返個零禮拜
唔得嘅話相信份教學del得, 因為我相信係我引發咗奇蹟
人哋係跟唔到的

噴完變全白

巴打支嘢好堅

Ym，你去fb望下

唔好咁講, 一日未試過一日都唔知結果
你要唔要試下我都好好奇對唔同廠嘅水貼效果會唔會有明顯嘅差距

有冇巴打砌緊高達可以影件磨到上1000嘅件上嚟比我睇吓 我成日打磨完個面都花撚曬白曬咁 噴消光都要噴多幾廿下先叫勉強遮到 屌

比你磨到1500都一樣花，打磨一定有花痕，唔係點解要噴水補土

有個奇怪嘅念頭
濕噴一層光澤之後先再噴消光
睇下work唔work

Push.

work 之前on99 試過，不過光油填痕肉眼好難分到仲要噴到好厚先填到，又等勁耐先乾

之後上完消光又乜春都遮晒

果次我磨到220>400花撚晒都填到 不過果陣純粹試野姐

清光都唔緊要ah 怕噴水

Google 咗吓 都係話用太陽晒 以日計 我會試

又變曬囡post

我就用開喱隻, 但正路就油性水性都冇所謂, 只要你底色乾透嘅話
用油性消光唔係濕噴都冇乜機會溶到底色, 聽喱到巴打講消光效果更好
我自己偏好水性喱隻係因為佢低白化, 以前太多隻衰喺白化手上, 對油性消光有陰影
你有噴筆就當我冇講過, all in油性

其實個諗法只係根據以前啲消光白化咗之後用光澤smooth返佢個霧面
我諗要遮1000打磨痕用光澤乾噴都夠, 唔work先濕噴可能可以慳返少少時間

有噴筆可以用呢隻，濕噴都無咩事，同出黎個面真係滑好多

唔係高達
無縫緊，只磨緊條gap

但上完水補土 原本啲色咪cum住曬 咪啫係焗住要噴色？

btw 磨到1000 噴普通油性漆就1000水補土 油性金屬漆就1500 av水性油就用返佢嘅primer底漆咁樣？

某gundam group 版主建議徹底要勻 差不多搖5-10分鐘 同噴完一round 之間 將罐放落暖水浸 話會少好多發白咁話

我之前又係磨d 囡腳，上完灰一睇嘩屌你老未我做乜鳩...完全唔收貨之後撬返開佢再做無縫再上多次灰，之後我就明白上灰既重要

素組就無計既啦，如果你唔想咁花就剪果陣用神剪剪好d，之後直接400上到1000 你唔隊到埋個鼻到應該睇唔到

嗯...叫做知道下咁啦
當年都有做過類似準備, 結果都係成隻變咗雪戰version, 已經死咗條心
喱啲嘢實際上work唔work真係唔撚知, 我喱啲低等n展人日撚日面對
因為有新喱隻之後已經唔會返轉頭用佢, 他朝一日搬出去自己住揸返噴槍又更加唔會用佢

你摸吓張#1000 #1500 嘅砂紙先 刮手㗎 點可能磨得滑 要滑就做所謂嘅拋光 可以用美甲拋光棒 各種號數打磨膏 甚至有啲#2000 #3000 號嘅好似膠片嘅研磨片

買左神手 修完件 先砌。冇假組過
我會唔會仆街死

未試過剪哂 先睇說明書砌

平時係 一路剪一路修一路砌

E隻係rg nu

um 其實又唔會既
你分哂板件咁，最多要花多少少時間姐

上面個膠盤邊度買

呢隻好用 開好晒 倒落筆鳩噴就得

痴孖筋右下成支精咁

水性？

巴打你d 精咁既色既話，睇睇醫生好d

Living plaza

油性 其實買 50% 70% ok

咁無野啦…

小弟劣作
下隻啲微細位唔敢偷懶了

隻金色幾順眼，咩油？

噴油真係好多野搞,不過搞完真係好靚,
冇咩野我都係磨完砌光就算

好乾淨

睇下人地的作品
想像力真係大於一切

呢兩隻rg真係仲正過mg

素組消光唔洗打磨啦

呢部邊到有 同埋係咪貴到癲

今日聽位巴打話gaia 071 淺灰好似白色，咁岩我而家噴緊果隻就係要用呢隻色

一噴真係嚇撚左一跳 超好遮蓋，出到黎個效果仲白過平時推白色 我當平時d 白色咁噴差d 積邊，好在我係用廢件試左先

買BD先有
無千領二千都唔洗指意收到

唔噴就可以擺多d pose，噴未靚d 囉，睇玩法既姐

龍女
砌到想死

亮黑底>gaia星光金

比想像中簡單就達到喱個效果
下次試下先

想問下呢d一樽大概可以噴左幾多隻MG, HG?
大約幾錢左右?
同埋我未試過玩消光，想落樓下公園噴 ，想問噴完大約要放幾耐先乾?

都係果句，你要落公園噴就小心會好大塵，不如去後樓梯好過

而且而家拎住d 噴罐落街，你小心會俾狗咬

不要再說了 大力金剛指+係咁斷

新手想問下隱藏式水口同普通水口點分

隱藏水口係收左係D邊位到 /凸左一忽出黎，基本上你剪完唔會洗磨

肉眼上點分?
要自己FF砌埋左會唔會見光?

普通水口,就係普通水口,冇特別設計的水口
隱藏式水口,就係特別設計過,設計左整成左後外觀會收起左D水口,例如RG將水口收係外甲的內側,裝上骨架後就睇唔到個水口.

https://kknews.cc/comic/x84jrjr.html

將就睇住先

左邊條流道係直接駁住件件，剪完唔磨就會係d 當眼位見到水口
右邊就兩節咁，駁住件件既底部，原則上剪完唔磨都應該會俾其他件遮住個水口

好難話得埋
我砌喱啲濕鳩機械人仲細隻過HG都可以一罐消光噴得2,3隻
因為我唔係原隻上, 會拆返開啲手手腳腳, 武器, 背包之類
務求唔好漏咗啲陰位食唔到油
咁樣就會變成原本嘅幾倍消耗量
如果係顏色就更加可能一隻就用撚咗成罐去
因為我隻閪手成日做漏嘢, 噴完先見到有上一個工序嘅鬼影
又要再嚟過, 而且主色多數要噴多過一層
所以噴罐真係好睇人用保首估計兩隻咁上下啦

你地對 toyzone 有乜野評價 ?

(我而家先知有間咁耐歷史既野)

我記得台灣果班玩具人有黎香港拍片介紹過，我果陣心諗新界牛表示我去一次都夠我飛轉台灣

銀角眼鏡布捽大力左變透黑又要噴過

有時候呢d 隱藏水口好鬼難剪
面積好鬼大 隨時剪多左

但要清水口 冇得唔磨 不過今次部嘢都諗住試噴油就由佢

btw 我又斷件啦屌 今次到膝頭哥關節上面 連動大髀前甲上下郁嘅位 點解會咁

你都係搵部hg 玩下先啦 砌撚到變左gundam breaker

屌好mean但好好笑
其實開頭砌爛下係應該嘅, 累積失敗經驗先會激起決心去學識修補技巧
而基本上修補技巧就係賣甩素組嘅第一步

如果HG細節多啲我都會想砌 btw個位應該救唔返

但諗返件事我都好慘啫 我冇諗過可以郁動嘅骨架位都會斷 我砌完隻腳 想佢睇吓啲甲會點郁啦 點知一屈隻腳就「啪」一聲 我就心諗仆街鳥 我後尾睇返係個位太實 我又冇話好慢慢屈咁樣

好彩個位唔太會露出嚟 係我屈個膝頭嗰時要就吓位 同手推舊大髀外層甲 唔係嗰舊細嘅骨架分支就會飛出嚟

砌模型一攰唔留神就仆街 媽啊 心好累

經一事長一智

個位唔太露出嚟先係試嘢嘅好機會
如果唔係abs唔係軟膠, 白蓋痴得咁實應該可以救得返喎

今日玩住咁多先，眼花了😂

新手第三隻舊化 點睇
屌細力d

係咪比起隻rx78有進步

想整多d銹班 但唔太識 求教

整體感覺比上次好, 我覺得渣古配重手舊化冇咁違和
但係呢有個位真係要spot出嚟講

下次要留心喇

主觀感覺: 呢隻幾好, 似打過幾場仗, 仲郁得但未殘到拎去劏既渣古
之前隻RX78 (應該都係你?我無留意名唔好介意), 就似殘到出土文物咁
可能上得太多啡黃色, 同無乜損傷位, 漬比較多所以似無乜戰場經歷
科幻類舊化始終無一個客觀標準, 可能需要一個"背景設定",
例如你想佢係打過幾場激戰既戰神, 定係一隻中下流彈戰場上渣流灘既卒,
又或者想跟返某啲原故事戰爭場景而做返相應既舊化
利申9UP, 始終科幻就是科幻, 自己喜歡就OK

係咁咦幫你執執佢啦

屌係WO 個水印位好明顯

有冇急救方法? (例 加D潰 扮甩漆)
利伸 唔識

我諗如果我係你就會試下用琺瑯油或者乾粉彩點返落去嗰個位
一層一層慢慢做, 慢慢tune到同隔壁差唔多

因為我入手嗰部好難砌
驚自己砌得衰,所以先想搵代砌
計埋噴油果啲都預左可能都要咁上下價錢

搵d 琺瑯油做潰洗，做完應該會靚更多

屌唔緊 仲耐過由頭砌再噴埋
仆街仲有4隻獨角獸....點搞呀

sor 手指大hi 錯負皮

打火石巴進步得幾快下

我以為都唔會假組，上完灰都唔會砌返埋。都係睇邊樣就返自己手勢，最緊要自己ok

唔好意思 唔知有冇問過
想加深刻線同造新刻線 推邊把？

好，多謝提醒

上完灰假組check件其實好重要

多謝提醒。
你咁噴都幾燒錢吓，一樽都要賣幾十蚊。

同埋另外想問下其他野，而家我用郡士隻金色marker, 但個色唔係好睇同sharp , 同埋會一撻撻咁， 如果我想噴電鍍金色，就要另外買樽金色噴罐？

一係Molotow UFA罐噴，不過差唔多成舊水一支 一係就molotow 電鍍筆上EZ 油，總之電鍍色就好撚麻煩

而家molotow都幾hit，鏡面效果，不過好貴。田宮ts21 84都ok，不過冇電鍍效果，可以試下上完一層金色再上一層光油令佢令身d

同埋molotow 上面唔可以疊色？

利申：唔明點解

咩黎嫁？放上黎大家一齊陪你砌

齊齊砌主題公園

上網睇係可以，但鏡面效果會打七折

巴打想問，呢隻噴左係咪於潮濕天氣噴都無咁易白化？

最熱門嘅BMC同MAD 周圍都斷曬貨 我都係買田官0.15嘅用住

我試過AA膠痴返 點知佢流落去 搞到原本實嘅位更加實

依支野會溶ps膠打打底先好噴模型

模型膠水有個掃又冇咁快乾易控制d
aa膠 除非好有信心唔係唔好亂黎

巴打練開大力金剛指？

壞壞地 求救
按落去唔識回彈 ,Keep 住噴氣

應該個個位置

片，唔知有無聲

4隻
好期待

巴打，三個字︰用陰力

你係咪扳機無卡死係個筆個凹位到? 因為回彈係靠下面果個件條彈弓推返上去，正常應該唔會搞到

利申張圖係iwata 官網既，唔好屌9我簡體字

巴打，如果條片我無睇錯，你好似吊撚轉左個板機黎裝wor

from 福利fb，終於返貨

我知係彈弓彈佢上去，不過個Part 好似正常。
但我影相個粒野好似好緊咁，唔知你地正常個D 係咪。

試下拆開入氣個面，洗下條彈弓。

第一，唔戴套係一個好開始
第二，噴油請除埋條褲佢。做個真男人！
第三，可以試下適一兩滴開油水落去睇下有無改善
第四，唔得就要拆氣閥落油，唔想搏既上PM問老闆救命。

好似係不過唔知之前係咪都係咁前後又用到。
不過起因係第一次用Av 油噴（黑蓋）無用緩乾個支水。 都搞到好多一粒粒既殘渣，再慢慢一路用用下就變成咁。

之後拆開晒，呢個位係污糟左既，都有D Av油漬，不過基本都清晒但最後都係咁

好，遲d 再試！

平時左手有用套
唯有再試下大家方法先

我之前噴完琺瑯油都試過係咁，正要係因為d又杰又油乾左，我最後拎去聲波機震完就無事

年經
Strike freedom對翼
Rg 本來佢件翼隻金色已經好閃
但個身係垃圾黃色
應該全部統一定淨係個身上金色
驚唔match

好多年前教 銀底 再噴透明黃
依家係咪已經出左d 好靚既金色
就咁噴就ok

金色有咁撚多隻 洗乜咁煩，搵返mr joe 條片比你睇就明

噴琺瑯油 開油比例係幾多？

我之前試過用比例開，開出黎一係勁杰一係浠到流眼淚，我而家都係慣左直接用槍杯倒油開thinner開算，不過咁樣就好易塞 1:1~1:1.5左右，1:2 已經浠到可以當滲線水用

唔該巴打
個日見到隻應該台灣出
一盒有銀同金各2支

試過呢個位洗乾咗唔順
彈唔返上嚟
落少少潤滑油/雪油 work返

油性油噴真係要好小心

傳說中既大貨
留名睇今晚已經賣哂

利申︰買左一隻未有時間搞

係啵，我朋友有機，可以試下震，有無落晒thinner係個兜到？

宜家幾錢，見人金屬得好靚

我諗你拎350 出黎應該就落到樓既，玩下手有得找tim

真係第三隻 係就好犀利 唯一係啲銹漬太過勻循 但真係已經非常之好

手踭掉轉咗 專登定唔覺意

要挑剔嘅話反而係咁舊但係個盾呀啲甲嘅角位仲好整齊, 同埋腳板黑色位感覺唔夠身體咁污糟

你AV 油應該用火酒or 專用洗筆水

你地睇到 好似 玩 找不同 咁

陣間去唔去屌戰鬥暴龍獸 呢

幾錢
但女朋友 可能唔比買

屌
btw召喚落地巴

屌，show blocked user

1.腳板位 d色 好難蓋上去。 上咩色改好？

Btw 真係第三隻 舊化 第一隻垃圾巴巴 第二隻rx78

2.同埋想問下 origin gundam mg 同 hg 爭幾遠？

換左新盒 好似幾正？

3. Gaia 滲線 筆刷 可以洗棉頭 果種 值唔值得入
定棉花棒 差別不大？

2, MG 1/100有骨架
HG 1/144

主要係我覺得只係得黑色同銀色, 睇落去無咩啡色成份, 變相好似無污糟感覺

得罪方丈我
你注定無運行喇

出現了

新手想問吓 滲線白色件 用灰色/深灰成日都好似無咩色咁係咪正常？

如果你用田宮果隻就正常

灰色果支滲線液極稀，用果時溝返一滴黑色會好好多

係啊 就係用嗰隻滲

想問下marker噴筆換左龜泵條喉尺寸大左，請問噴筆面個4吋轉6吋轉接頭可以係邊買？

整備員有用水清潔

足控專洗腳板其他唔洗

其實對比上次隻rx78,隻渣古好左好多,除左係本身墨綠近搞d,成件野都似係有保養仲有用緊所以有舊冇泥咁,其實都ok既.
但係呢d情況下主要用到的地方多數會保養得好dd,有畫龍點晴的效果
例如隻渣古隻眼個件拋多d光,甚至識反下光,或者你p到佢識著燈咁,槍的子彈框係咪可換式會新淨d?要研究下.
手部同關節位因為常郁應該會少d舊咁,
槍托呢個位最常接觸機身個位反而冇咩舊就奇怪左少少,個盾用左咁耐有咁多舊如果加d彈孔呀凹洞就仲多細節可以欣賞,
不過已經唔係技術問題,而係作品構思的功夫,

隻眼要點搞 拋光是什麼
我得 4到25沙紙
要買咩裝備 ？邊隻拋光膏？

只係好單純咁覺得...
舊車都好,只要有行緊,大銀幕同車頭燈同燈罩都會保養好,用落ms度咪就係個眼的mon.

1 有油入咗去 乾咗
2 有溶劑入咗去 o ring 發漲 cake住

駁氣喉位 我記得可以扭開 或者可以清洗 用夾子篤住兩個窿 就可以扭開
如果 o ring 發漲就要換 去時茂 pm 問吓

唔識呀
求教
我都想個mon 令身
點整

有冇巴打知邊間多hg鐵孤 都幾難揾下 行左好多間都冇

係咪要換頭個個？ 有冇型號or 圖？ thx

我的土炮做法
用眼鏡布係咁摔,鐘意可以落牙膏
睇完一套戲應該搞完一件

土豪做法...
買把電筆轉拋光輪的頭去轉佢

巴打d 鏽用咩方法整

睇左孤仔260~

真係遲買平舊幾
諗起之前fb有人400收想放返出黎

模型邊炒到

係, 早幾日落雨我都照出後樓梯噴
但講真係咪100%唔識白化又唔係
只係啲如果真係有白化都好, 啲白化位用1500號hi兩下就唔見晒
起碼我未試過搞到變雪戰版

你上carousell 望下

福姑戰暴250每人限買兩盒

已入手

呢個我記得
條友話自己衝動做咗水魚食炒價
希望有「好心人」炒價原價幫佢收番

現時點有間賣$450唔知燶未

福利 己買 好撚毒
250蚊

今朝係灣仔見賣starwars果間將盒鎮店戰暴499降到299都聞到味

去轉貓店即刻入手

說好的女朋友唔比買呢?

偽毒可恥就係呢D人

用深啡/黑啦
灰色用嚟滲深色件

見到啲碳纖都頭痕
btw巴打有冇尾翼放唔想買成盒

咁夠薑係福利影相?

我都想講呢樣野...

想講x3

先買先贏
先下手為強

人黎！的佢出去彈JJ！

有次冇為意影咗
買完走先見到有貼話唔比影

會比人屌？

呢部咩黎？

除左唔比影相
唔戴口罩唔比入
拎住野飲野食唔比入

係，不過唔係粗口果隻

會用成間鋪都聽到的聲量叫你唔該唔好影相丫 咁囉

RG X1事件

願聞其詳

你點影的

d 人狂去褔利影佢d rg 上報價page 之後褔利燥左自己影上fb 不過加價，好似有講再影再加

果陣x1 岩岩出，全部鋪頭好似都賣緊150咁上下，福姑就唔知點解可以賣平d
但係好似因為有d 粉腸影相，於是福姑就收到代理溫馨提示要佢加價
最後福姑就出facebook post 屌人玩串個party

好似係咁

太平又太揚會比總代理嘈/同行向總代理嘈架嘛...

想問下呢盒賣咩價？
想收隻返黎玩下

ver 852?
好似見過fb group 500-600 左右

早幾日響福利買左rg x1都係145，出左咁耐冇平過

我記得總之就係福姑賣平幾十

冇啊，自製啦
你整唔見咗?

AMG GT3

巴打加燈？

見到有人賣，盒殘都要600

簡單黎講褔利賣得太平會俾瑞華行屌

瑞記真係好撚閪，成日屯貨

呢d 係event 貨黎，無人知bamdie / 瑞記會唔會再係下一個event 擺出黎賣
咁情況下，的確係賣一隻少一隻既

仲要船嚟香港
起碼慢成個月

講起呢間西野就惱
有一次轉蛋機食錢，打上去瑞華行問佢點搞，佢覆返我一係隨機寄一隻畀我一係refund, 咁我叫佢寄啦，留哂地址果d, 然後過左成個月都唔見有，我再打上去，佢就懶懶閒咁話：冇貨就寄唔到畀你，要唔要我refund返畀你。屌你老味你冇寄唔到野畀我唔撚識主動call back返我架？

我正式屌你老母閪西端華行唔好冇貨又係度鳩應承人叫人鳩等搏我唔記得想食撚左我舊錢啦屌你老母臭化西食屎狗

慘就慘在佢真係閪得起

唔係啊
未學，不過都有啲興趣

想問會唔會有機會再版？最近玩機戰t，想買返隻黎砌

見有幾條線fing fing 下以為就係燈線

似電腦線

唔係，係本身冇
S2000 冇尾有少少薯

event貨唔會再出
同埋呢俾人撳住個價 唔會點再升

都係普通版算，手癢想砌下模型唔想食炒價。

高達 bandai扭蛋佢一個代理哂
佢驚閪

加下電線扮真車姐

咁就唔好買ver ka (除非你為左張水貼)
ver ka 個膝關節近乎無可動性

MG同PG都有，係差ka未玩過
ka同MG同模？

勁多人買兩盒暴龍獸 見大家買得咁開心我都撚返盒先

MG Ova版 改良 Ver Ka 部份關節
同埋跟返動畫設定

全間舖嘅人都係黎買戰暴

褲已除

等到貨

呢隻eva 應該可以享受完全既素組快感 膠膠地既初號機都有一番風味

訂左，唔知幾時有貨

我都買咗
插隊砌咗先

仲等緊2號機

決定睇定D先,好驚B社做半套

我麻麻地eva 套動畫（覺得太1999），所以bamdie 出唔哂都無乜所謂

想玩下macross 買長谷川 定 bandai 好?
只係砌過下坦克 無玩過飛機

沒訂不過決定要買了

千里達好似有現貨

泰仔page話照舊14/3我都有保留

Ver anime 改咗版 膝頭屈多少少 唔知後來再販啲ver ka 有無用新件呢

完全香港人作風

新劇場版好睇d,冇咁1999,
不過後面d機設覺得佢好難出到模型,出到暴走左咁

之前幾集成品應該出齊啦

有套模tv ver,電影ver,夜間作戰，頭3部都有排玩

所以一定係睇定d,佢出到覺醒初號機先會買

如果出到metal 個兩款，我就真係狗衝

可能之後就會見到佢地係隔黎POST出現

兩盒, thx

今鋪最嘔心係DX版
DX初號機 連輸送台
DX零號機 連陽電子砲
零號個大盾出唔出都成問題

咁又唔可以咁講，呢隻野真係分色一流，就算素組都好靚再加上童年回憶，多人買都好合理

呢隻股關節改咗少少 對腳hi可以縮上啲 改善咗腳太長嘅觀感

等你以為要買齊先會齊附件，然後一個屈尾十成set pb見我信b社做得出

而家都好難搵到，有都500up

呢隻

有冇人個邊到齊Gundam Marker 想用嚟補色加細節

都係千里達 英明啦

想試吓玩刻線 想問吓各位師兄佈線有咩技巧? 同埋除咗刻線膠帶 鷹咀刀 同刻線刀仲有咩工具要準備?

黎緊新油 ，直接出金屬色咁正？

隻「金屬黃」有啲興趣喎

唧係hobby 嗰種

Rg nu d細節 多到痴線 唔想砌 水貼地獄
痴完水貼 後

全身光油 好 定 白甲消光 金屬藍光油?

成隻都光油望落會唔會好「油」

btw成日見你砌嘢 又上色又舊化 好勤力

真, 而家好有魄力

隻閪手真係愈嚟愈唔聽話

真，幾乎每日都有新成品

想問下啲水貼係邊度搵
淨係係深水埗貓店見到啲

仲要效率都幾高吓 我呢排砌緊隻RG突自 砌咗兩日都只係假組到個主體 屌

我係咪應諗剪曬件打磨曬先再假組嗰堆嘢

屌 肺炎 CUT撚哂D JOB

早幾日 一CUT 冇左成個禮拜工 冇左7千幾蚊
諗起就好似 比人炒撚左咁

咪留係屋企砌膠囉
有錢搵 邊個想係屋企日日搞模型

同埋 砌唔攰 最攰 係拎住把剪 左修右修

講左一百次都有多，未學行唔好先學走

一次過剪晒d 件唔見、出事機率大增

特別係說明書叫你砌左手，你就左右手一齊砌果d，奶野機率特別高

其實舊化嚟講單用雙星嗰隻舊化粉夠唔夠？
想試吓舊化隻hg巴巴托斯

唔上消光很難上粉

我有噴油同消光

新手入黎放低個一蚊先，準備緊學噴油，邊到買洗筆/開油個d 最平？

舊化用唔同材料同手勢出到嚟效果會有啲分別
最好睇多啲片參考下先
講到底剩係用舊化粉(我諗你講粉盒?)夠唔夠係睇你心入面隻嘢出到嚟係咩Feel

上得唔係好實，上之前用砂紙磨一磨先可能會好啲

今日又整咗少少

有無人玩過MODO油 聽講低氣味?
有無巴打係屋企噴過無投訴

呢部

低氣味極咪又係天拿水
同快極咪又係86一樣道理

見佢寫環保低氣味 仲諗住可以試下
都係繼續AV油

一黎就玩首辦又真係難搞咗啲

我依家係用開modo
以前老母聞到少少天拿水都會話頭痛
依家最多都係話好大浸味同臭

長谷川好似冇得變形同埋佢出開車呀飛機果啲應該預要執下
Bandai有得變形 不過少變唯妙 果陣出macross F 有諗過買vf-25f 所以上網爬過下review 變形好易爛 唔知新果代有冇改善

巴打咁快手
我砌得勁慢

大味同臭都唔掂 實比人屌死
屋企有狗仔

我砌完車會砌3.0
直接買依三隻色噴都得
btw我果隻係係Gundam Front買
開出黎見啲甲既板件係好滑好令面 唔同正常高達果種質感
想問係我個gundam front ver.係咁定正常3.0都係個甲啲板件都好滑身？

你地班素組撚
兩日就廿幾頁
好心你地有時間就屌下女！
屌得膠多冇益㗎

因為模型post 越嚟越多元化，所以推得好快

d 味無咁刺鼻囉，不過一樣係臭

想要低氣味
可以試下呢隻

呢隻係油性？
好似唔係好多色 都係繼續av油

係，油性
唔多色
少味
不過反而大獲
冇咩味唔識避

好耐之前搞到一半就擺咗係度冇郁過想噴返好佢
有啲野想問下
我係咪要洗走層油先可以再噴？
我唔記得咗係用邊隻油噴 有冇明眼人睇得出
同埋噴完出黎隻色點解硬係唔似真車個種金屬色？定純粹因為我未做到拋光個步？
唔該曬！

車殼應該統一色水好啲
如果唔係太厚嘅話唔洗走就咁噴層灰可能都得
唔熟跑車玩法

唔好太過追求真車個種「金屬」色
你將真車縮小24倍你都係唔會見到「金屬色」
仲有車窗啲電鍍，如果唔包真鐵，就搵隻冇咁黑既銀色上，唔好上電鍍油。咁細地方會好「黑」

有時間既時候
一定要砌快d

模型盒積既速度太快
屋企唔大 唔keep盒

清得快d盒 不過無位擺都係一個問題丫
香港既地方 有平面 就一堆雜物

曬水貼 第二日 無乜太陽

special coating
定titanium finish?
兩隻本身有層油

出再算啦，就日本果邊出左香港都仲要再遲成個月先有機會有

想問呢隻灰係咩灰？ thx

淨係黑甲消光，其他光油

呢樣真，全日砌模型都幾攰

modo我覺得臭d, 不過有寵物就唔好諗油性啦

當你當返工咁砌6個半鐘 條腰唔洗要

英明無記錯都多

水貼要曬？

同問，有咩用？

睇頭post

噴光油不如做埋拋光

可以試下GAIA COLOR 072

繼續AV油 起馬無投訴 不過有時會噴到成舊件都好水
技巧要慢慢進步

水貼發黃 睇youtube 教曬幾日

照跟 Gundam MG 3.0

或者 RG GP01

AV油嘅tool cleaner 有冇味
諗緊搬之前轉晒做AV油

係細個吹泡泡個D泡泡水既味
我條女拎黎係到索

上星期噴完av 油先發現支tool cleaner唔見左，行完成個ssp都無得賣....把噴差d係咁先

睇外國forum 話其實玻璃水都得

我用呢隻洗筆/噴筆
小心 會溶膠

另外Mig 隻tool clean 都通用

喂你唔好咁啦
又嚟

我用thinner 逆推盡量稀釋d油，之後再用火油洗

火*酒

AV 油好似唔多做到谷槍
試過有次懶懶地落左油 (又係白色) 先落thinner，結果開稀唔到不特止，仲塞到冚冚聲
要即刻大拆洗

試過噴頭扭唔實 係到谷槍 谷到成個杯都係泡
用畫筆同牙籤搞最好

Hobby既Acrylision tool cleaner都得

如果玩高達想做令面可以反光 應該係上色之前用打磨膏定上色後噴光油再拋光或者2樣都要做？

呢隻都係泡泡水味?

要事先落thinner落杯到先再落油, 仲要用筆攪完先好谷, 所以搞得黎都係乖乖地稀釋咗先倒入去好啲

姐係金屬紅唔使上3層色?

有冇巴打買左arttystation個抽油箱
見佢好似好慳位
想知佢抽得勁唔勁有冇味

上色前打磨做乜鳩 更係噴完色上好光油再拋光啦

呢隻溶解力超勁 因為無味 完全唔覺咁勁 連油筆桿層漆都溶到

遠睇張圖仲以為係PlayStation
舊野都幾好睇

我諗緊買佢set工作櫃嚟放油
愈買愈多
有啲想換埋個抽油箱佢

屌，咁既撚色當我無講過

深水埗 明天有RG 初號機返貨
都唔知搶唔搶到

算唔錯
上埋光油okay啦

噴車就唔得啦

Alclad 果枝係咪都得？

呢個好似都唔平
之前睇過好似風箏同燈都要自己加?

幾錢先，而家啲油越黎越貴

記錯，Aztek 先岩

風扇

AF186 到貨 晏d去拎

全部 都係 Acrylic 應該通用嘅

我理解都係，但上次英明個auntie 唔識

我都買咗 但未到

有冇人知pm store啲油係咪全部都水性油嚟 見佢啲金屬色都唔錯 想試吓

可以買啲 超市試飲紙杯 嚟溝油

飛機貨 實貴

我用溝油果d 鐵碟，果陣好似$15 10隻，仲可以洗完重用

我都係用鐵碟, 唔洗廿蚊有好幾隻, 用幾個十年都無問題

包風扇同喉 $50USD
睇落好慳位
係驚佢個箱咁薄抽唔哂啲油

靚係幾靚，但好似要自己博抽風？

唔一定，佢油水都有。
可以直接問佢

隻藍幾得喎

Xtreme Metal 唔肯定咩性質， 打開臭嘅
硝基 (Mr Color, Gaia, 金銀角)
琺瑯（雙星）
都有賣 問清楚老闆好啲

都得 不過紙杯唔駛洗 夠深 自己調色溝多啲都可以 揸一揸個杯口 就可以好順倒落漆瓶 唔會漏到周圍都係 留返以後用 自己溝油好多時溝唔返隻色

50USD咁又唔算貴 自己再加燈
不過噴得多既都係用返膠箱好

我睇左好耐都唔肯定包唔包風扇，燈就好平姐

我覺得唔包
artty出名貴 當8算港紙先400蚊
仲平過hobby zone紙板個款

其實有時真係兩難
有時唔噴出黎都唔知係咪岩心水
但係到噴得岩既時候通常都已經溝唔夠色

岩岩睇左 50USD只係個框
要自己加options先有蓋有喉有抽風扇有開關

我都問左佢，佢話唔包。
要自己加扇加燈不如大膠箱

我見個抽風機都60USD
加加埋埋都過千 不如買浩盛/MODO既仲好

你係想整呢隻色？
If yes:
1. 普通紅色用白底粉紅底係出鮮紅，灰底係出死紅(似係你依家咁)
2. 圖中金屬紅要係銀/金底再上透明紅，要多啲技巧，再好練下先

車窗佢冇比電鍍件我喎 得好大塊嘅膠
電鍍件得頭尾燈同個籠啲飾件 你意思係個啲再用銀油cum咗層電鍍佢？

紙杯真係最正，溝完一接就有個尖嘴可以倒油，不過用個感覺就好浪費就真既

紙杯係好方便但係用落個感覺好浪費 而家開油如果鐵碟唔夠嘅會用呢隻

我會試黑鐵色 上冚 魔幻紅

溶劑洗一樣浪費 又用多啲化學嘢

已起底，ip都唔洗check

煩唔煩啲呀，日日講女，
祝早日xx

如果用1噴法
白灰->粉紅->光油？？ 粉紅用上面個兩枝溝白色得唔得
大約要幾淺色？

好毒呀

唔知佢地有無驗過dna 呢

Sorry 我冇槍 玩罐

要自己搞 仲未決定到買唔買
上網好少見人用呢款...

Easy Painter都係罐啫

上埋水貼
會唔會上太多太花？
整整下就停唔好

可以點玩無從入手

唔會呀，而家咁幾好

分到咁細塊啲色 手油好過

真係想自己砌就買部垃圾車練下手先

有陣出土文物嘅感覺，主體好似泥黃色得滯

如果要上色噴底灰／或漆 駛唔駛刻到d線深d先上色

想滲線靚d最好做一次， 尤其如果你要滲L位個d

話說大家個抽風箱係買，定自己整，最後諗緊淘寶買個，可摺疊 既，但無驚係垃圾

搖控坊 浩盛大版

摺個d個風扇好廢
唔好買

我覺得現在ok 啦，當要睇下最後你想用咩pose。要知道你最後如果露左腳板底出黎你要係最好貼返d 落去。盾牌咁貼係好正，如果你最後係打算舉盾就唔怕整多d。

又或者可以考慮下有排氣口你又做左detail 就貼張紅色禁止進入落去。

自己都有砌開hg,但呢款真係好驚砌得柒

刻完線最好做埋分色，可以托起D 色會更好睇

零號幾時出?

6月

聽日lunch 衝出去買

請問係咪上抽嗰隻？幾錢？

係上抽 900

我買咗可以摺嗰隻 3舊幾

唔係咁鍾意佢無得獨立開燈開抽氣 所以買大版

獨立燈好小事

唔想又再另外加 同埋風速又有得較快慢
方便我深夜打磨抽下D塵

要用噴罐喎

淨係噴罐隻銀已經無可能做得到呢隻色水

主體用返成形色 冇再噴
之前砌過隻OYW MG元祖
覺得呢隻黃色好正

係喎 冇貼腳底 唔該巴打

下隻試下先
一路整一路驚太花

諗諗下今晚試下加多少少分色先

好似對翼咁，佢成舊設定係灰綠色，我前面分色上淺色少少(噴完主色溝少少白色），後面就上白色，成件野當堂突出左

修件地獄
越黎越懶
買左神剪 都係一刀流

有冇巴一定要 修好水口 先砌

我隻nu 重未上水貼 諗起就謝皮

上次隻nu 水貼玩左我一日

貓店戰暴仲有冇貨？

有，利申係褔利

睇黎係真。大貨，星期六放假先買了

屌我都準備噴molotow
呢件野噴左5次洗左5 次

一早講左銀角係吹大左，用匙羹試要鏡面有咩難

一日 我己經 覺得快
貼完 上埋 保護漆 係好靚

不過水貼 真係痴都眼都盲
但係 痴左真好遠又真

我點都修好先砌 用神剪一刀唔會有白點留低咩

我試究極黑->molotow->modo w007
好驚一拆遮蓋帶果下

溝白可以
幾淺冇乜所謂，總知比到粉紅底佢發色就得

你驚上完隻水油d 電鍍效果無撚晒仲好

Molotow 電鍍銀
乾咗都唔多hi得,會濛/甩粉
上面係可以薄噴透明漆幾層後再噴厚佢
但電鍍效果打折

之後再遮蓋唔知會唔會成塊甩

會呀 但艾東FUCKING CARE

我低端模型友 有白點 唔理 照噴照上色

我隻NU 骨架都係板噴黑底都唔上之後就一野剪落去

事因 一隻卡太耐 我就冇心機
我都盡量控制 1隻模型 幾個工作天 就要砌好
噴 1日 剪件修件1日 砌1日 水貼 消光 光油 1日
計埋偷懶 7日 就要1隻多過十幾日 就會放埋一二面

手殘呀

唔識 google下先

唔識，google下先。

咁點先做到電鍍金效果

Molotow有出電鍍金

好靚

噴罐定電鍍筆
巴打講邊隻

罐
筆係金屬色唔係電鍍金

新出左噴罐，有金銀銅三隻色

係喎頂 你點醒咗我 會噴色嘅話 其實個表面平整就夠 洗乜磨咗耐 比起素組冇得遮色仲慳功夫 睇嚟我都要買把神剪

啫係又要駛錢 入個坑買買吓嘢已經用咗成三千幾銀 屌

點都會假組一次先，有d位可以偷懶
入門買工具好多都係一次性，錫住用基本可以唔洗再買

哦果隻
但問老闆佢話做唔到電鍍效果

Molotow之後噴ez 油個效果係暫時最好

ez油係邊一隻???

有錢人

打蠟得唔得呢

瀝去電鍍

冷烤漆好似得，因為有個朋友唔知點解好迷電鍍色 佢試完又炒、炒完又試 所以電鍍d 野得直接問佢算，唔想晒錢

唔該晒先～
仲有想問下砌車正常步驟係咪上曬色先開始砌好啲？依家車架痴實曬要抆返出黎先噴到副引擎

我多數都係成部假組下先
睇下有乜位要執、諗下邊啲地方可以痴埋噴、有邊啲唔好痴住方便masking
砌車要落膠水，要再爆開好麻煩

其實個steps應該點 我跟住個說明書剪件打磨假姐 跟住拆返開噴灰 之後仲要唔要假組check件？

砌車友表示好明白
上就完光油要等最少兩個禮拜，團火好易bye bye

之後仲要發現入左一粒塵

Diu不要再說了
Touchwood touchwood

想問吓呢度用h&s infinity嘅巴打
一般係咪0.2+0.4就夠做？
有冇需要用到0.15
考慮緊買噴筆
P.S.砌開高達同將會砌GK囡

我都係下隻先試下分色
上哂水貼好難搞
過兩日幫佢影輯相就玩下隻

在線求救

av油 玩sazabi rg 好以上咩紅色
好想玩金屬紅 (但係藍蓋金屬紅 好淡色 偏粉紅金屬色)
點溝隻 深色金屬紅出黎 av油

好人一生平安

茶d凡士林落個洞度試下
我支ps289都係一樣情況

冇AV Metallic係手
Mig Metallic色
實際淡色啲 同有銀/金粉粒

紅色都係少少偏粉紅

你班友仔都迫害得人多, 今次終於比我搵到機會迫害哂你地所有人

話說屋企人早排去成個月旅行, 變咗我隔幾日就要返去check check屋企, 跟住比我係床下底搵得返盒咁嘅嘢, 係想當年 (差唔多十年) 我女朋友同我夾份買嘅, 不過個陣無技術, 砌到關節斷撚哂跟住就入盒封塵到而家比我搵返出黎, 咁梗係洗哂啲舊油, 執返哂啲斷咗嘅關節, 咁就搞咗我幾日, 而家仲要發現唔見咗肚臍個蝴蝶結零件, 要自己3d model返粒出黎print
咁當年女朋友而家點?

咪做緊我老婆囉

洗唔洗咁閃……

我對3D print有興趣多啲

迫害返哂你地所有人

係咪想整返部玩?

我係用緊0.15+0.4個set, 用0.15個陣啲油嘅稀釋比例要再稀啲如果唔係好易塞, 不過噴細件陰影真係好撚爽

唔洗拆開晒，分上下半身，手腳上灰；你唔改色嘅話唔洗上灰都得啦。
你第一次砌好時諗好啲色點噴，拆返開分好晒啲色就可以上色喇。基本上假組一次就ok。

救命本來想噴金屬黑色同銀白色，好似唔似
黑色用gaia gx 208做底，上gx 101
白色就gx208底，普通白色面
可以點救

第一次喺到po，師兄們可以比啲意見

整刻線，加膠板做細節，差個頭同對手，之後再噴G-3色。

唔該巴打 洗完靚仔返晒

黑色似係隻金屬黑噴得太厚出事? 銀白色就唔知你理想係點嘅樣, btw洗掉重噴

唔知乜係銀白色

不過金屬黑我會建議你用modo 既gun metal，佢係我見過最靚既偏黑金屬色

btw gaia 有gx 既咩？ 其實金屬色用返普通黑色底灰就夠，反正最後亮唔亮面係睇你光油同埋拋唔拋光

除非你件野係好大面積好似d 車殼、盾、大劍要發到好亮，唔係真係唔洗用亮黑做做發色層

白色想噴到好似Titanium Finish 咁
Clearblack好似太淡色，噴咗2層，已經1:1開

對唔住，我記錯，mr colour 先啱
Modo係油性？用t09開就得？

係，用t09開就ok

另外你如果想Titanium Finish其實好撚易，你用銀色底灰，之後是但上隻白色(銀底上白易過灰底好多），上完噴珍珠白就可以，建議可以用gaia 隻魔幻珍珠白

唔該巴打，聽晚放工去搵下

師兄個銀色用咩油做？

呢隻係pest x san?
同埋咁曬法 好玩咩

1:1 透明色好似開再稀啲好啲, 同埋要細氣啲咁噴, 通常透明色氣壓大噴易起砂 白色正如老子巴話齋最後噴珍珠白搞掂, 不過想再特別啲可以搵MR Crystal Color做個珍珠色效果, 個反光會帶啲顏色幾特別

係呀, 不過係白夜ver, 本身跟埋架電單車
btw咁曬法好好玩

clearblack 係用黎打陰影用，隻色淺到仆街

之前用gaia隻透明黑噴到起哂砂, 試多幾次先知要細氣啲咁噴就無事
利申未用過GX101

頂
咁我跟老子巴用modo算

巴打係咪呢隻？
邊間有得買？

STEEL 係咪一種 材質漆黎?

唧極都唧唔出支遮蓋油
拆開一睇 乾到變左一舊野

唉 仲煩緊點噴電鍍金

係呀見過模型倉有賣
利申我未用過, 只係見啲效果圖好似幾正咁

要噴幾厚下先出到效果

唔係
鐵色
只係個base近黑色

用銀色做骨架嘅顏色會唔會好戇鳩

模型係比自己睇
自己鍾意就ok

你可以想像下未來戰士隻T-800咁囉

純粹係RG 仲要第一次噴 懶得做仔細分色 成個銀色 咁露出嚟嘅位咪咁啱係銀色

可能隻手會噴返黑鐵色個類嘅

我都鍾意用鋼色既做骨架 似返機械人

有無人對隻RG初號機有興趣？
好似幾大盒

貓店返左貨

有興趣，但唔急，睇埋review先。個人對多色成型有保留

係ami到訂咗, 不過唔急, 反正屋企一堆貨係到未砌

見福利好似返左好多貨 之前重等我係孤仔訂

巴打你地用開邊隻畢地
有邊隻好介紹

上左灰靚

巴打們如果要搬屋，點包啲砌好咗既模型

就咁拆返開手手腳腳, 平放到入模型盒嘅狀態放返入盒就搬 咁當然有錢梗係全部dum哂佢買過啲新嘅係新居到砌

福利初號機425同295

邦邦搬屋咩？

我以前搬幾次就係入番本來個盒，再hand carry 去新屋
但係而家d 盒dum 哂之後就都唔知點搞

同孤仔訂價差唔多，不過唔知孤仔幾時先有得拎

記得你好似都係玩av油 有冇咩鋼色/金屬色推介

我有用
69058 gunmetal
71065 Acero (Metalizado)
呢把槍就係用左呢兩隻色
新手分色唔係做得咁好 今晚噴埋光油滲線試下可唔可以再突出D
遲下會用埋71065上埋渣古D骨架

推介埋modo 皇家白

個瞄準器好似調轉左裝

我都係

佢好似係咁
我裝時都有懷疑 但前面係凹入去裝黃色鏡

係啊
但砌咗唔洗包咩？我好驚隻初號機斷角

以前細個無咁珍惜，所以無包
而家諗番其實一定要包

用黑色海綿，切開一塊塊，然後放入去，好似相機咁

有角/配件會拆角入細盒仔擺

收到孤仔msg

+1

想請問如果自製抽油箱
風速大約要幾多先夠？ 6/7吋既風扇 500m^3/hr 高唔高？ 求指教

呢隻白色好好j

收到孤仔msg, Eva01 DX 4 點後拎得

想噴油但屋企唔比噴 大家會點

後樓梯

奧米加？

嫌大味定大壇？
前者可以考慮av 油，後者可以考慮細泵

隻eva大貨

係啊 D arts果隻奧米加
二手買返黎好黃 索性自己噴

DX EVA多唔多現貨
收工先去到買

me2

冇就唔買啦
反正初號機一定唔止出一次

再唔係手油都係一個選擇

深水埗三巨頭得返dx版

多唔多先

dx剩係多個地台？

模倉清倉，我走果陣福姑仲有

即係7點先到冇希望

一定會翻貨，遲玩平幾十ok

Yes

有同感
好似nu gundam咁

貴舊幾多個地台真係不了

Sor，打錯，模倉仲有兩棟

百二蚊個地台

先行投資
複多兩件

馬雲應該好快有得賣

而家有都唔買啦
隨時中招

屌遲少少je, 無晒普通版
有無巴打知邊度仲有

好似仲有多個力場

有冇巴打知普通版eva大概係幾多錢?

大約三百頭

力場有買之前啲version 有啦

驚咩呀早買早享受
遲買平幾舊

HG GTO gundam 無人理？

平舊零啦
咁多多色成形
平極都貴過膠達

唔搶手，實買到嘅

本身想買
諗諗下屋企個嘆息之牆
就決定等佢平幾十

大家砌1/100 同 1/144 分別會用咩size 刻線？
0.3？ 0.4？ thx

審美疲勞

其實rx78-2出咗咁多款 大家最推薦邊款？ 見mg3.0都唔算貴 但係一番賞就貴好多 除左難入手之外有咩特別

反而對佢幾期待等特價入手
出咁馬沙渣古hg
終於有隻對到佢

一番賞成形色唔同

邊忽無人理 深水埗已經無哂

你去睇mad既刻線刀
邊樣無貨就知d人用邊款

我都仲等緊mad鷹咀刀

聽人講冇哂貨 見到tamiya 都係得返0.4

tamiya0.15 大路款都唔難搵 但貴
同埋覺得佢好仆街 又要另外買多支專用柄 所以無買佢

個人覺得mg 2.0最順眼最經典

同意

2.0真係唯一一隻覺得本體唔需要上水貼都好靚既高達

呢隻我最like
仲成日推薦

但普遍seed/00世代先迷高達班後生仔都唔鍾意

多到水浸

MG鍾意 KA, GTO
HG G30, GTO
RG 認真麻麻

MG GTO 有胸下垂既感覺

屌你
講完又真係幾似
返唔到轉頭

呢個都係我砌前睇人review 講

早排用kdk 扇先製左一個，比你參考下

就係想整到咁
巴打呢個幾吋扇？

Gto 個頭好柒
最型棍子係oyw

話說如果我噴好消光 用real touch marker做舊化果陣洗筆水棉花棒會唔會刷走埋水貼?
今次買咗幾支real touch marker+田宮舊化粉 第一次挑戰舊化 上一次係GP01第一次做滲線

想請問下想模型 光澤sharp d就咁噴拋光就得?
有冇d圖可以睇下噴完效果?

洗筆水 連油都起埋喎

消光咗先用real touch marker你會後悔 會抹唔走變一撻撻

kdk 15whc07
出力幾好，就算條管s 字型咁（空間問題）出風都唔錯

點解睇日本仔拍片係用咗消光再用real touch
咁我做咗real touch先？

素組

用邊隻消光？ 做完消光之後表面會凹凸不平，好難再做處理

除非用新版藍色果隻消光

最普通灰色嗰隻

有啲洗筆水連膠都溶

但可以換頭喎

其實消光再落可以嘅但係要用得好小心，唔好一大pat油，同埋一抹唔走就即刻攞擦膠出黎擦，擦唔走就用x20a抹，咁都唔得基本上就gg

用琺瑯油唔好咩，水洗或者chipping都用得

MAD所有刻線刀鷹咀刀都通用普通筆刀柄

諗住唔識用real touch簡單少少

唔會

感謝，參考下先

謝
Gundam marker擦擦筆 其實入面嘅液體係咪就係洗筆水？

dx版大盒咁L多個發射台佢搞咩,有咁多版件?

最鐘意好耐之前果隻OYW遊戲版

想出去上堂學刻線及改造，跟邊個學好？有無巴打介紹

元朗榮興 rg Eva 295 425
重有好多盒

大家消除白化 用膠水嘅話會用邊隻膠水？

緊係跟henry名人學啦

獲益匪淺

個抽油箱3日就送到

到時分享下，陣味散得好唔好

又狙擊笑4

我同孤仔訂左，但唔知幾時有貨

唔知，我無用marker 好耐

我都想知

巴打未收到sms?

收唔到

有貨啦?

有啦 收到wtsapp通知

我就咁0.2 因為之前有枝max 3 噴灰。
玩囡多陰影咪0.15, 唔係大部份高達0.2 都夠，我未試過噴金屬塞

英明定偉利見過有。
黑底灰+gaia gun metal個效果幾好。
其實亮黑同啞黑底都係睇最後想要咩效果。
要閃要滑就要亮黑。
不過都可以兩樣都試，玩到岩先上色。

福姑都賣晒

唔錯喎隻色 邊到買

我手頭上得白色嘅primer 係咪都算萬用 定係我要轉灰/黑 同埋呢 邊到會齊啲色 係咪都係YM同PM？

返工冇得買

色多數都係YM PM執 我有買亮馬同灰底 不過淘寶
亮黑香港出親都係比人秒

好在今轉忍得住唔買
咁就唔會失望

0.15塞都只係試過啲普通色塞, 反而金屬色呀夜光色個啲可能本身預要開稀啲又無咩事

有冇乜咩底灰/直噴

佢最近學人youtube 你問我答wo

請問呢個位咁樣滴油 係咩問題

有自己花園

筆針推得唔夠前?定係支針彎左

留名學野

一係個嘴裂咗

針頭好似係灣左少少 跟住佢不停咁流出嚟抹極都滴

有冇師兄開左初號機波

過多一陣,素組NICK應該會PO野嫁啦

有冇師兄用過Molotow 隻電鍍金 噴罐

效果如何

我今次想睇真素組

條女有無gunpla meli 咁正先？

Omg, so ugly ...... that pork chop

口罩遮著唔撚知
四眼妹嚟
頂佢兩個肺少少時間都忍唔著

隻紫色好唔掂
想唔買gaia隻專用色都唔得

gunpla meli 都係四眼妹
重點係對波呀

迫害返佢地嘛

隻色ok ar

上面巴打share條RG初號機開箱片都有波呀你要唔要

好醜都係肉
女朋友話齋，世界上無醜既女人，只有唔勤力既女人

其實都ok 呀

仲唔比我捉到你

我印象中我無話過我無女朋友

我用左modo 白底灰+ gaia ultimate 白 + modo 皇家白

推

有冇人知 冇我去買枝ps289 好彩呢枝ustar 平筆黎

拋光無得噴, 噴得個隻叫光油 又或者就咁搵美甲個啲美甲棒摔摔件都會變令, 如果你噴完光油再搵美甲棒摔效果更佳, 落埋拋光膏做拋光就最令

「光澤SHARP D」、「拋光油」
即係你意思係你買咗支油係噴喺光澤油上面?
定係你意思係你想啲模型表面想光澤現啲想喺上面噴光澤油?
後者嘅話上YOUTUBE搵會有好多

thx

極醜惡

sold out

落！
地！
獄！

但係佢唔會同我一齊砌模型…

咪係，係佢面前打開電話，show 初音張wallpaper 出來然後係咁奶，一路奶一路望返條女，同勝利者ge 眼神逼退佢

痴線佬

Ching sick play

其實我想問下素組完之後就咁噴
呢d

會唔會有效果?

呢d,會唔會好似有d漆面反光有效果?

真係sick play 應該開部ms 出黎奶，而唔係開張囡囡圖出黎

殘體注意

上次有巴打貼喱條片講得幾清楚

如果你唔係要超級鏡面其實就已經足夠

噴光油唔拋光好似都唔會有反光既效果

可能噴嘴裂咗 我試過 要換

想問下模倉同福利仲有無初號機? 要成7點半先放工

係咪要下次頭po寫埋邊個會員有女朋友
一曬命就捉出嚟打

真係識玩就用盒隨身帶隻fag/女神裝置出黎奶

真係sick play 係應該將隻fag/女神裝置放係膀頭到好似比卡超咁, 仲要每5分鐘就轉一轉頭錫啖隻公仔

水銀燈好冇

多謝。
本書咩黎，想睇下學野

應該都係hobby黎, 圖係我上網搵到

希望佢兩個下次遇到你班痴線佬
唔好剩係恰我喱啲善良的毒撚

其實我想用係HG revive SF 同destiny 到，隻sf 金色膠唔好睇，想噴光油令佢地令睇落光亮d。
想有好似RG 新安州個隻效果。

屎色點光澤都唔會變金色

連運輸台大量

你會得到好令面的屎金色

點解無人買DX

要嘅應該都訂咗, 等得街貨嘅都似係只想要隻EVA

咁可以聽日去買DX

其實425 叫唔叫貴

買盒RG 黎講又好似有d 貴

重點係 咁細隻 重要砌 重要rg

4百幾
我會簡d人 砌左 放返出黎

eva系列梗係講心唔講金

到最後去左訂modo個抽風箱

Metal Build 2000有找
唔洗砌
又多裝
又大隻啲

係孤訂咗普通 遲吓攞
睇開箱 啲件真係分得好細
綠件成形色唔多掂
想全塗裝 但係角同手臂玩多色成形
問你死未

其實...
B社高達系列真係做壞規矩
又平又靚
你試下拎壽屋女女黎比下隻初號機,就唔會覺得貴

渣渣哋, 買支Tamiya TS-21金色玩下
效果大概係咁:

岩岩行完淘大有好多箱喎？箱呀唔係盒

高達嚟講, 係嘅
但唔係高達嘅嘢, Bandai都可以做得好hea

玩過其他廠
就覺得都係bandai好

係高達都可以hea

買sf嘅dx版就ok

所以用其他有版權的系列黎比的話
例如星戰系列都係一樣咁撚貴，盒野bb戰士size可以賣兩百幾蚊。
所以eva rg 係幾進取，但其實唔用高達系列比較就差唔多

但高達hea極都有個譜
冷門嘢真係做足少少都好似殺撚咗佢咁
成日迫害我喱啲非主流人士

呢句真...成日迫害我喱啲非主流人士
本人唔太喜歡高達,高達只想砌敵人機
Starwar系列出得好正好開心但好撚貴,
b社的女女出到咁撚柒買唔落手,情願慢慢整壽屋fag慢慢砌慢慢執靚d

其實高達嘢都可以好撚柒鳩hea
你睇下近年d mg，十隻有八隻副骨都係鳩流流

隻NT1 2.0得套反應裝甲見得人

RG 系列 剛剛好迎合
唔想搞多野 貼下貼紙
上下消光 就可以出街見人
而家MG 一年都唔知有冇5台

訂貨黎？

而家係睇隻pg 78 2.0 會有啲咩突破
忽發其想，希望bamdie 肯加番d 排氣喉之類之既細節落副骨，而且分埋件

你諗多咗
只係將現有技術大雜燴
再加新機設

好早已經留意到喱個趨勢
但我覺得係主流市場開始重視可動多過內部結構重現
(話我死廢老得把死人聲都好但得罪講句我覺得PG啲骨架都冇以前咁好睇)
但無可否認MG, HG個可動性的確勁咗好多, 拉勻嚟講又真係叫唔上揸流灘

一體多色真係素組開心上色傷心 隻角真係show off，分件好難咩

的確難，果兩點綠色做分件分分鐘水口大過佢

Mg 甚至 PG 近年都傾向簡化啦 好唔好見仁見智 不過 PG UNICORN 同 EXIA 外型比早年pg 改善咗 無咁粗碌 尤其unicorn pg 我覺得係咁多隻 unicorn 最靚嘅

講個人定講初號機

PG 2.0 如果用 ver ka 就唔得了 超正

睇條開箱片有啲滅火
慳返三舊

最主要係機械化
唔似生物兵器

要拋光唔好用uv cut呀
要拋光唔好用uv cut呀
要拋光唔好用uv cut呀

孤仔仲未聯絡